---
title: Esteganografía
description: 
image: https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FPIrZFRUHAKQ%2Fhqdefault.jpg&f=1&nofb=1&ipt=dfe099d336d32f52d9cf4ad6b741ec6f8eff2c2c3d9d6468a4da4a95518a1c6f&ipo=images
categories:
  - SADi
author: "Raúl Sánchez"
lastmod: "2022-12-17"
date: "2022-12-17 01:00:00+0200"
slug: /2022/12/esteganografia
tags:
- Esteganografía
---

La esteganografía es una técnica utilizada para **ocultar información dentro de archivos de imagen, audio o video.** Esto permite enviar mensajes secretos o información confidencial a través de medios no seguros sin ser detectados. Existen varios programas disponibles para utilizar la esteganografía, algunos de los cuales son gratuitos y de código abierto.

Uno de los programas más populares para utilizar la esteganografía en imágenes es [Steganography Studio](https://stegstudio.sourceforge.net/). Este programa es fácil de usar y permite ocultar texto, imágenes o archivos dentro de imágenes JPG o PNG. También ofrece opciones avanzadas como la posibilidad de **utilizar una contraseña para proteger el archivo oculto.**



![](https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fzenway.ru%2Fuploads%2F10_15%2Fsteganographystudio_013.png&f=1&nofb=1&ipt=652575f1d686b0d05f81070cceb48c7dd2daa33f36ee7482740ecd5d3ba6156f&ipo=images)

Otro programa popular es [DeepSound](https://www.jpinsoft.net/DeepSound/) para utilizar esteganografía en audio. **Este programa es capaz de ocultar archivos de audio dentro de archivos de audio WAV o MP3.** También tiene opciones avanzadas como la posibilidad de utilizar una contraseña y un **algoritmo de cifrado para proteger el archivo oculto.**



![](https://www.jpinsoft.net/Resources/DeepSound/DeepSoundDark.png)



En conclusión, la esteganografía es una **técnica útil para ocultar información confidencial en medios no seguros.** Existen varios programas gratuitos y de código abierto disponibles para utilizar la esteganografía en imágenes, audio y video. Estos programas son **fáciles de usar** y ofrecen opciones avanzadas para proteger la información oculta.
